# Лабораторная работа 1 со звездочкой

В этой лабораторной работе надо было пользуясь терминалом на компьютере А перенесети файл с компьютера Б на компьютер С (все компьютеры находятся в одной сети). Но в отличие от лабораторной работы 1 без звездочки надо было использовать приватный и публичный ключи.

## Подготовка компьютеров

Для начала на компьютерах А (vx219) и Б (vlad) были сгенерированы приватный и публичный SSH-ключи при помощи команды ```ssh-keygen```. Потом при помощи команды ```ssh-copy-id имя_компьютера@IP-адрес_компьютера``` публичный ключ с компьютера А был передан на компьютер Б (потребовался пароль), а публичный ключ с компьютера Б - на компьютер С (bbvp), где также потребовался пароль. При генерации ключей была придумана passphrase.

![Alt text](image.png)
![Alt text](image-1.png)

## Подключение и передача файла

Далее с компьютера А было произведено подключение к компьютеру Б при помощи команды ```ssh имя_компьютера@IP-адрес_компьютера``` (потребовался ввод passphrase, которая была указана при генерации ключа).

Потом с помощью команды ```scp путь_к_файлу_для_передачи имя_компьютера@IP-адрес_компьютера:/путь_к_директории_куда_файл_передается``` файл был передан с компьютера Б на компьютер С (также потребовался ввод passphrase).

![Alt text](image-7.png)
![Alt text](image-2.png)

## Результат

Файл, который планировалось передать:

![Alt text](image-3.png)
![Alt text](image-6.png)

Переданный файл:

![Alt text](image-4.png)
![Alt text](image-5.png)

## Заключение

В результате проделанной работы удалось пользуясь терминалом на компьютере А передать файл с компьютера Б на компьютер С при помощи приватного и публичного ключей.